<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tamburi Medioevali di Brisighella</title>
    <link>https://tamburibrisighella.github.io/</link>
    <description>Recent content on Tamburi Medioevali di Brisighella</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tamburibrisighella.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/posts/chisiamo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/posts/chisiamo/</guid>
      <description>Nel panorama nazionale delle compagnie storiche si distingue l’Associazione Culturale Tamburi Medioevale di Brisighella. Artefice di un genere esclusivo è composta da ragazzi virtuosi del ritmo e delle percussioni. Artisticamente è nata nel 1984 in seguito a una esperienza di attività integrativa nell’ambito delle scuole elementari. Da allora non si è più sciolta. Ben presto fu inserita nei programmi delle celebri Feste Medioevali, dove, in circa trent’anni di rappresentazioni è sempre stato presente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costumi</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/posts/costumi/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/posts/costumi/</guid>
      <description>Durante questi anni, il gruppo, si è sviluppato sia in termini tecnici e strumentali, sia in vesti e costumi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesta</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/posts/gesta/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/posts/gesta/</guid>
      <description>Si annoverano numerose partecipazioni a sfilate storiche nelle città di: Ravenna, Milano, Cesena, San Marino, Medicina, Saronno, Calenzano, Marradi, Faenza, Casalecchio di Reno, Salsomaggiore, Mirano, Monteveglio, Castiglione delle Stiviere, Russi, etc….
Fra le più importanti ricordiamo:
 Feste Medioevali – Brisighella Palio di San Donato – Cividale Ferie Medioevali – Pavone Canavese Giornate Medioevali – San Marino Uva e Dintorni – Avio Comun Comunale – Rovereto Feste Virgiliane – Trento Storico Carnevale di Ivrea Perdonanza – L’Aquila Palio delle Cerchie – Finale Emilia Feste Rinascimentali – Mirandola Celebrazioni della Certosa – Pavia Notte di Fiaba – Riva del Garda Corteo Storico della Val di Gresta – Mori La Bolla – Cavareno Palio dei Somari – Alfero Alla Corte dei Suardo – Bianzano   Da evidenziare la partecipazione al St.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Tamburo</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/posts/tamburo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/posts/tamburo/</guid>
      <description>Le testimonianze antiche concordemente affermano l’origine orientale di questo strumento destinato a segnare il ritmo delle danze e dei canti per lo più religiosi. Tale strumento venne introdotto in Europa dai Saraceni durante l’invasione della Spagna. Il nome deriva dall arabo “tambur” che a sua volta prende origine dal persiano “danbara”. Nell’esercito francese i tamburieri apparvero verso la metà del secolo XIV e sostituirono quasi generalmente le trombe. La sua presenza sul campo di battaglia andò però sempre diminuendo e si limitò piuttosto ad apparire nelle esibizioni di cerimonie solenni e di parate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trailer</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/posts/film/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 11:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/posts/film/</guid>
      <description>In questa sezione si possono trovare le produzioni ed i cortometraggi creati dal gruppo     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/contatti/</guid>
      <description>Per richiedere la partecipazione dei Tamburi Medioevali di Brisighella a manifestazioni come sfilate in costume e rievocazioni medioevali, contattare:
info@tamburimedioevali.it 3351026991 (Pres. Mattia Casadio) Informazioni legali
Via Roma 6, 48013 Brisighella (RA) Partita IVA 01472420395  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eventi</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/date/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/date/</guid>
      <description>Gli eventi sono in continuo aggiornamento, controllate questa pagina e seguiteci sui canali social per conoscerli tutti!
   Evento Località Date     Montecchio Medioevale Montecchio Maggiore (VI) 30 aprile, 1 maggio   Feste Medioevali Brisighella (RA) 2, 3, 4, 5 giugno   Notte dei tamburi Antrodoco (RI) 30 luglio     &amp;ldquo;Impetuosi echi riemergono dai tempi bui della storia. Suoni profondi si diffondono in seguito agli energici ed aitanti colpi che le bacchette assestano sulle pelli dei tamburi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social</title>
      <link>https://tamburibrisighella.github.io/social/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamburibrisighella.github.io/social/</guid>
      <description>Segui le nostre avventure sui canali:
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
